其實地產成交新聞好多盲點

成日話創新高/ 劈價，其實唔使認真

「創新高」，你要睇清楚段新聞有冇題上一單同類型成交係幾耐之前，而家成交少，好多時上一單已經超過半年，咁高過上一單係好正常

「劈價」，係以咩黎劈？開價？估價？咁冇意思，劈10%都仍然可以係新高，除非講明係以上一單近期成交計跌左先係

另外，上一單同類型，通常係指面積，但層數、坐向、景觀、持貨年期都有可能影響成交價，全部都可以自己上網搵資料，如果有單新聞講到升好多跌好多，你可以去研究原因，通常都真係有原因

咁點解D新聞成日9up？
廢話，香港傳媒咩質素？諗住靠佢地餵真相？
為左吸眼球，一定搵極端成交落稿

打電話落地產鋪，問最近有咩特別爆嘅成交
地產狗一定配合，正正常常嘅成交唔會報
因為同記者fd底以後新聞會加佢個名，可以吸客
記者為左造新聞，地產狗為左做生意
選擇性報有利自己嘅成交，一直以黎都係咁

如果想知成個香港二手樓價行情
唯一可以信賴嘅只有CCL，唯一缺點係滯後
但亦都因為咁所以係最準確 (我指月線)
以星期計升跌係冇意思，因為好撞運
撞中上個星期成交連天台，今個星期成交1樓
係會嚴重干擾行情
同上月比較升跌先有指標性

希望連登財經台可以少D冇營養嘅垃圾post
唔好俾記者、地產狗餵你地食垃圾

高質POST SUPPORT

CCL就黎升到200

就係要咁樣講 語言偽術

我成日睇你財經POST,你FANS黎

信你？我不如信龍市磚家 🐲

名家搶先睇】樓市跌了，你敢買嗎？（汪敦敬）

8小時前 20.6K

即時財經

一些樓市板塊個別成交價調整了5至10%！股票市場更大跌！你又是否興高采烈地去入市？

若在三個月前給你遇上了投資的幸運之神，並給你實現三個在投資上的願望的話，你會要求什麼？當時有人話樓市太熾熱了想市場回復平靜！亦有人期望樓價可以微調5至10%？亦有人希望市場回復劈價勢？有人說最好騰訊股價可以下跌100元便安心入市！結果，以上三個月前大多數人的夢想竟一一實現了，市場平靜了！一些樓市板塊個別成交價調整了5至10%！股票市場更大跌！你又是否興高采烈地去入市？

最難得這些願望成真是在市場結構沒有改變下發生，樓市仍然是在資金氾濫、按揭低、借貸低、市場運作良好。不少上市公司都在盈利及業績優秀下股價下跌。

三個月前的癡人說夢話，現在現實中已一一實現了！那麼你有沒有下注去買？其實很可笑，我不是說現在值得絕對入市或買些什麼，因為每個人的風險結構與機會也不同，我只是想討論一下人性其實一直也荒謬地在投資上愚弄著我們，掌握心中的人性才是真正投資甚至成功要訣！

市場上太多觀念其實是沒有數據去支持的，包括「美元強就等於美國經濟好」，「人民幣弱就等於中國經濟差」，「資金流出」等等，究竟資金流出幾多？而流出的量對比整體資金總量和量化貨幣的量又是幾多？，其實幾乎無人講得出！

夢幻成真有幾多人夠膽去掌握？原來評估樓市不難，人似乎評估及掌握不到的原來是自己！

汪敦敬

同埋雖然 CCL 係最均真，但有時都會仍住有水份，最少有好多位想知多啲。例如佢話就話唔受成交宗數多少影響，但明明有辣招後個成交量就跌咗一大半，然後 CCL 就狂升，咁同樣樓價的話，價量齊升同價量背馳反唔反映到？仲有，佢話會加權，會考慮單位坐向、高低等，但其實個權重係點，呢個我都好有興趣知下。至於佢只計二手就無法子，人地當初係咁設定就只可以係咁。

汪總 BB

咁006回購，700大股東暗盤搵下家，都照計數架，023盤數有鑊氣，就直接踢出成份股

樓市好多成交係屋企人轉名，可以同市價相差10%以上，都計，地産商資助高級員工家屬買二手樓都計，oops

世界運作本如此

可信既指數一定係透明同measurable
CCL兩樣都冇 佢剔除左咩 加左咩 根本冇人知

做乜咁認真

最撚好笑係而家報紙佬計租金回報率
係用當年買入價計

一有新租盤租出
就話「以當年買入價計，租金回報高達5%」

嘩屌你老味
美孚、太古果d咪幾萬%?

回報率一定係用現市值計
即係假設你層樓，今日賣出1000萬，拎去定期收2.5%息25萬一年
vs 你1000萬價，租出去2%，20萬租金一年
咁樣去比較邊個投資方法最高回報

之前仲見有連登仔嘈呢樣
大佬，投資基本邏輯都未搞掂
唔好d 報紙佬寫咩信咩啦唔該

用買入價計係自欺欺人，以為自己回報好高

左手交右手 富二代一炮過 大陸暴發戶洗黑錢

個回報仲冇計管理費, 對舊樓可能影響唔大, 但新樓唔計唔得